華為包裹被寄給美國 中國立案調查FedEx

針對聯邦快遞（FexEx）日前將華為多筆包裹誤寄至美國的事件，中國官方已經決定立案調查。（美聯社）

〔財經頻道／綜合報導〕就在中國昨日宣布將建立「不可靠實體清單」制度，準備反擊美國對華為禁令的隔日，《新華社》今天報導，針對聯邦快遞（FexEx）日前將華為多筆包裹誤寄至美國的事件，中國官方已經決定立案調查。

《新華社》今天報導，美國聯邦快遞在我國發生未按地址投遞快遞的行為，嚴重損害用戶合法權益，以違反我國快遞業有關法規。國家有關部門決定立案調查。

中國官方媒體《中央廣電總台國際在線》也對此事件發表評論，批評聯邦快遞做為華為合作夥伴，卻不斷發生「包裹誤運事件」「難道只是巧合？」更批評美國政府確實擁有「物流攔截」能力，要聯邦快遞對此必須要向外界解釋清楚。

該評論更指出，中國已建「不可靠實體清單」制度，對列入清單的實體採取任何必要的法律和行政措施。更聲稱，「聯邦快遞遭調查，對其他不遵守中國法律法規的外國企業、組織和個人將是一個警告。」

此外，《新華社》在微博發布這篇新聞時，特地加上了「反擊美國貿易霸凌」的hashtag。

路透先前報導，根據華為說法，聯邦快遞在5月中旬，將華為2件原訂自日本寄送中國、內容為文書文件的包裹，在未經授權的情況下寄至美國，也試圖把2件由越南寄往亞洲辦公室的包裹轉送到美國。

華為對此事件感到驚訝及擔憂，也表示將檢討與聯邦快遞的合作關係。聯邦快遞再退還華為包裹後也公開道歉，強調是運送上失誤所造成的。

支那要封殺埋FedEx 啦

行得正企得正，寄乜都唔怕俾人知！

賊喊捉賊

真心膠

以子之矛 攻子之盾 你識咩？
對垃圾用返垃圾既方法係合理
你殺人 要填命都理所當然

擺明支那老屈

私人企業喎
Route 錯個包裹要提升到國家層次立案調查

誤寄?

美方堅決反對任何貿易單邊主義的行為，呼籲中方屏棄冷戰思維。

由官方立案而唔係華為自己起訴
支那式法治

FedEx,UPS,DHL遲下都用唔到就過癮